◇◇新语丝(www.xys.org)(xys.dxiong.com)(xys.3322.org)(xys.freedns.us)◇◇

鲁博游记   

  俟风

　　我坐在这个地方——鲁迅博物馆的椅子上，写一些寂寞的文字，聊藉这寂寞的博物馆。 

　　我不知道自己来这干吗。但我还是来了。正是午饭时，许多人拿着饭盒去打饭。这些
人，研究着那个年代的思想，也过着那个年代清贫的生活。这是我第三次来到这里。但，
却是第一次一个人来。雨，不停的下。我的心灰蒙蒙的。在这喧闹肮脏的大都市中，竟然
有这样一方净土。这里很干净，只是灰蒙蒙的。这里的植物都好高大。我看到凄美的花瓣
泡在清澈的雨水里，却没有人把它踏碎。这是种无人理睬的美吧？

　　我饿了，于是拿出面包。没有味道，感觉自己似要永远停留在这里。这的宁静让人很 
容易想到“永恒”这个词。忽然感觉玻璃上出现了一点金黄。抬头时，若隐若现的太阳就
在冲我笑了。

　　我喜欢这里，却不想一辈子都在这里挣扎。因为，先生就在这里。不，当初这里是战
场，他就在这个永存的，永不放弃他的战场上苦苦鏖战。这里现在已安静，这里现在已平
和，这里已不是战场，这里已没有挑战。所以，这里已没有意义。

　　我怕时间来不及，就荡到故居那边瞅瞅。北屋的门竟然开了。虽然我还是进不去，但
我可以站在台阶上好好观察了。恐惧！真的，我害怕极了。屋子里有一股霉味，不，是一
种既干燥又腐朽的味道。在那个小院里，我看着丁香的从容，看着枣树的坚强，看到动植 
物各顾各的奋然生长。我不知道自己在干什么？我真的很害怕，怕失去温馨的感觉。好象
早在几年前，一想到先生，我就已冷的彻骨了。太阳不知什么时候，悄无声息的走了。我
在故居里，无所适从。这里早已熟悉，这里还太陌生。我忽然感到一种彻骨的孤独。先生
，就曾这样；先生，一直这样。不论什么时间，也不论什么地点，只是一个人，只有一个
人。真没想到，这么多年后，与他走上了何等相似的一条路，何苦呢？

　　有许多家长带着孩子来到这里。听他们说话，才知道是为了完成暑假布置的作文，来 
这边抄一点东西的。我笑了，也只有笑了。走廊的外面，有一种花开的正漂亮，一房一房
的，大朵大朵的白色花瓣，伴着雨水，欠伸着腰肢，用力的摇着。它们是不惧怕风雨的吧
，它们好勇敢啊！

　　这里，宽敞而干净。就是一个月不打扫也不会脏。因为，这里本没有多少人来。没有
人来的地方，开放有什么用呢？墙上挂着一大幅一大幅木刻版画，真想抱走，抱走它干嘛
呢？

　　先生到现在仍还是被人利用，但我不也是其中一分子吗？我利用他逃出了无奈的世界
，把真的重担卸给了他，留给自己一方呼吸空气的蓝天。这里何其静谧，这里和其空虚。 
你相信吗？偌大的博物馆，连针掉在地上的声音都听的到。

　　我真的要承认自己的懦弱与失败。我都没有勇气正视他的惨淡的人生，怎能走完自己
人生的长途？王乾坤的《鲁迅的生命哲学》写的真好，怎么痛苦都解释得合情合理。但最
后的要求，无非是死心塌地的面对“无”，接受“无”，甚至创造“无”，又怎么样呢？

　　记得这里有一幅北京胡同的巨幅照片。那条无穷无尽漆黑的路，使我心惊胆战。何时
，能不再走上穷途。光明之路难道注定过程黑暗。作者说，反正已经看不清什么未来了，
在乎过程就好了，过程就是一切。那么等过程过去呢？不就什么都没有了吗？ 

　　我从出口入，从入口出。作者的意思叫“出死入生”，我能获得重生吗？我想我仅是
归去来，再归去来。去访先生的渴望着的干涸的心，并且把自己的灵魂喂饱罢了。
 
(XYS20031104)

◇◇新语丝(www.xys.org)(xys.dxiong.com)(xys.3322.org)(xys.freedns.us)◇◇